有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位

如果你地冇覺悟要成立影子政府、奪權，請你讓路比有覺悟嘅人

求所有想玩議會線嘅人思考下我要提出嘅情況
我想探討一個最絕望情況

唔好對香港司法有幻想
當on q講over my dead body個時，中共已經無所不用其極，咁多次DQ都仲唔醒？
比周庭、劉頴匡選舉呈請勝訴又如何？法庭冇否定DQ主任正當性
范國威、區諾軒最後失去議席

司法未必係敵人，但更大機會唔係朋友
議席亦好脆弱

立法會過到3份2議席又如何？中共照樣可以DQ你
有人話：咁到時咪美國開始制裁唔好咩？
大家睇下大陸下令復工，就知到中共永遠向最差、不人道選擇而行
死幾千萬人同保住權力，佢地一定揀後者，唔會理外國點睇
64過後唔係冇受過國際制裁，然後仍然能夠生存至今
中共強項係控制
唔好幻想外國幫助將會救到香港，外國只係會幫到少少
除非WW3開打，香港成為戰場之一

就算唔DQ你，大把方法搞死你，殺不用刀
用假証據陷害你、各種送中、禁錮、白色恐怖、法律手段、警黑…創意無限
仲有人大䆁法

到最後，議會只係一個空殼，我方議員係議會內乜都做唔到，同今時今日冇分別
議會線一直咁大爭議，同泛民幾十年黎覺悟不足，做得唔夠有關
連否決權都失去，退步成「我入議入可以顯出不公」的程度
come on, 鬧兩句就係反抗咗？不痛不癢
點解政權怕攬炒？因為會痛

然後呢？仲可以點對抗落去？

最終只有議會外抗爭可以行，包括但不限於武力對抗。
所以我覺得唔同路線支持者最終都會行同一大方向，而家不必排他

提到議會外抗爭，首先要定義返「政府」
政府本質係社會契約，法律得以有效力都係基於人民受權，確立政府正當性
所謂「犯法」係基於你認同法律背後的根基（政府）有正當性
正如尚方寶劍點用黎殺清朝官？問呢個問題嘅人假定清政權時代明政權冇正當性

一直有人質疑點解我地唔認同呢個政府都仲要跟佢規矩玩？
呢個觀點正正係從正當性出發去思考，其實合理
因為你心理上唔認受個政權，行為上跟政權規則，結果而言係受權緊個政權
想象下有2百萬人唔交稅會點？告2百萬人？
法不治眾

可惜係大部份香港人一未認清政府定義，二講求務實，所以少人跟呢個方向
有好多人係不到黃河心不死，未去到絕路都唔會諗通，正如有藍絲會反隔離營一樣
所以唔洗鬧佢地，time will tell
如果佢地成功固然係好事，香港情況會最好

不過正如我上面寫，最絕望情況係要認真諗下
只有想象力先救到香港

係最絕望情況發生個時，除咗反抗同認命，冇其他選擇
反抗，最後奪權，先可以自救

奪權唔一定要武力先行，不過一定要有告別舊政權決心
試想象下，如果香港有6成人唔行現時香港法律，改行英國法律，局勢會點？
即係呢6成人可以援權一個新政體，設立自己的法律、司法、執法機構，甚至軍隊。
犯法？咁就視乎係你受權邊個香港嘅政府
以上現象用三個字可以概括：黑社會

好似吹大咗？其實唔係。三合會起源清朝，最初係反抗組織

話說回來，呢d同議會有咩關系？大有關系。
在最壞情況，可以最快成為一個有人民受權黑社會其中一個方法就係
得到過民意受權嘅人一齊成立新議會
上年發生嘅「雙胞」法案委員會其實可以成為新議會試驗，只係冇議員跟呢條路行落去，好可惜
區議會17區執政之後其實都可以發大黎玩，架空港共政府功能，唔再係保守、防止變差
只要市民願意告別舊政權，跟區議會所立嘅「法」（so call冇「法律效力決議」）
呢d先係真。不合作運動

有一個重要問題未解答：立新政，然後呢？
我冇學識，目前只諗到等。
守到將來支爆，香港會出現權力真空，如果當時新政夠強，足以接管香港
而因為價值觀相近，有望得到外國承認為香港合法政府，咁外國就可以落多d手幫香港
所謂新政權唔係得個諗，而係而家就要搞，否則到關鍵時刻就會比港共繼續食住
由影子政府開始

所以，如果行議會線而冇覺悟要奪權，不如你唔好阻住個位，比有覺悟嘅上
請諗清楚你行個條線最終想達到咩結果
眼界決定境界

PS: 向奴隸主爭取待遇改善係不設實際，因為你條命唔屬於你
只有反抗，你先有機會贏返自己條命

up

篇文咁長兒登仔唔會睇

講咁多, 其實你個planning 係點?

planning on what?

Know wt you say but you should find a right man and plan

i am nobody
我想刺激下大家想象力，唔好比現實限住自己

推

多謝睇曬4千幾字嘅手足

Push

幫你推

個政府無個樣整個樣 香港人都仲忍到

証明香港人好忍得

同意你講 無執政意志既人就應該行開

push

影子政府可參考下呢個架構

明明區議會執政有好多野可以玩
希望政圈中人好好思考自己角色

good start

想推

連登好難討論呢啲
連登仔係選民 唔係被選舉人

影子政府先要武力, 唔係一下俾人拉晒

我知政界有mon post，呢篇野主要對象係佢地
至於連登仔，我相信有人有興趣參選都唔奇，亦都想佢地諗下究竟自己想做乜

歡迎討論影子政府

呢篇文未講，我plan咗下一篇講少少
利申我真係唔識野，所以唔多講

你講咁多，都係解釋唔到點解唔可以做一件成本唔高，雖然未必有回報但肯定冇損失的事

我覺得多數人都會認同你講呢點，唔洗解釋
反而希望最後反對議會線嘅人諗下：其實議會線都可以做到佢地想做嘅野，why not both？

雖然我好認同樓主講嘅嘢

但係以販民及其fans嘅戇鳩同垃圾程度，我不樂觀

證明香港人好撚垃圾咋

我認我係垃圾

同意
希望呢半年佢地可以進步下
否則就會直接進入最壞情況
對泛民而言亦都係最壞，因為佢地係香港奪權戰中冇話語權
希望呢篇文成為警告多過預言…

你有覺悟 但你冇實力
空中樓閣

歡迎學術討論

其實我仲有個幻想，同呢樣有關，留返下篇講

kinda agree，行議會線既人要有執政意志，而的確泛民大部份冇。

但係如果因為泛民垃圾而否定議會線，咁係邏輯錯誤。

理想做法係呢幾個月內要扶起新任區議員

啱投還投，唔好諗住投完會達成五大訴求有民主

我想自比戴耀延，但連戴耀延level都未到

覺悟呢樣野係思想準備，等到絕境個時可以開竅

真正諗通咗個班應該已經靜靜做緊野

全中

推
奪權就最好

如此說來，一個議員和勇武一樣都需要有金主同軍火商。
但目前以樓主的標準來說泛民絕大部份都靠不住。起碼有用的大多不在立法會。
在太平時期，不少泛民都是出色的議員，但不是現在。你可以咁講，重視人權和穩定（minimize 個動盪程度）是泛民的基礎，但大部分都是「然後，就沒有然後」了，只在目前的制度裡盡力做到最好。可是這個制度已經腐爛到極了，如果政府和人民不悔悟就會出事。

好難講應該比一個政權時間，定係把時間比下一個政權。臨時政府如果現在成立其實是有一定的民意基礎。

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

希望我下篇文會對呢方面有d啟發

路徑依賴

呢幾日睇趙氏讀書生活 channel學到呢個term
人往往安於現狀而避免改變，即使改變係有益

「我行咗幾十年，冇功都有勞呀」

可惜當新時候來到，唔改變就會被淘汰
經驗其實好脆弱

其實臨時政府不必有泛民，只需要資源同認受性
只係如果連泛民都變，佢地d支持者先會變到
最多資源係泛民，所以拉泛民入局係short cut

至於「應該比一個政權時間，定係把時間比下一個政權」，其實自大家係武肺未到香港己經開始搶口罩，已經係冇比當前政權時間。只係大眾都係路徑依賴或者等緊下一個「天子」

之所以係天子，好多人仍然覺得搵個好官上場就夠，其實同等下一個王冇分別

如果冇奪權準備, 選功能組別就冇意思

唔界票
唔亂空降爭議席
比其他新人上位一齊傾配票
依啲都難達成
更何況你講個啲
唉
咁多年了

agree

其實話泛民冇改變又唔完全係，最少枱面上冇割席
希望佢地d觀念都可以改變埋
否則被淘汰只係遲早

高質同我理解既影子政府好似
- 以選出既民主陣營議員做影子議會，做領導行動火車頭
- 行政化運作民主陣營，更有效率咁善用已有資源

資源多左緊係要做多D變革，影子議會唔可以再同以前一樣墨守成規

難處：民主各陣營必須合作（至少要做到共同籌組影子政府系統，唔可以某陣營邊緣化，唔係就好易分裂，解散，失去意義）

推，思路正確

我對影子政府仲有一個理解，下一篇文會講
不過太FF，將會係創意台/講故台

行政化運作民主陣營可唔可以解釋下？

為獨立做準備

Push
所有參選人要有執政意志

如果仲有天琦幾好

諗起呢樣

from wiki
忒修斯之船（英語：ship of Theseus），亦稱忒修斯博論，是一種同一性的博論。1世紀時的希臘作家普魯塔克提出了這個問題：如果忒修斯的船上的木頭逐漸被替換，直到所有的木頭都不是原來的木頭，那這艘船還是原來的那艘船嗎？這類問題現在被稱做「忒修斯之船」。有些哲學家認為是同一物體，有些哲學家認為不是。在普魯塔克之前，赫拉克利特、蘇格拉底、柏拉圖都曾經討論過相似的問題。近代霍布斯和洛克也討論過該問題。這個問題有許多變數，如「祖父的斧頭」。

其實人人都可以成為天琦
咁手足負出先有意義
要好好面對自己

但要記住 無論點換船始終都係船
極權始終都係極權
當支線任務做啦

呢d post先有用，出面一埋追星post做乜柒
推

thx

好。
絕望中的一點火光
但少人推

長文冇人理，要改善下

P牌like唔倒推唔倒

好坦白講

而家販民同本土港獨枱面上見到嘅人
無一個表現得到係有執政意志呢樣野
即係個天跌個權力落嚟 都只會係白頭佬the second

真係未見到有
新人有d希望，但願佢地唔會比建制帶住走

你要有奪權嘅準備
先可以成為奪權既人

正如宜家拎咗17區區議會
他日既立法會又會有一眾議員岀現
證明咗民意既授權
就應該去嘗試組成一個影子政府
制定新既法律
建立新既社會服務團體

無論政府定法律
基礎都係因為人民既認同
只要香港人認同新既影子政府
遵守新嘅法律
有需要既時候係會求助於影子政府下既服務團體 而非舊政權既紀律部隊
甚至他日更進一步向影子政府納稅
自然可以削弱舊政權既存在

當時機黎到既時候
影子政府就可以快速接管社會
無論係人民定外國唔鐘意社會混亂既原因都係因為對未來既不確定性
只要你既影子政府證明到自己係可以俾到穩定既未來俾佢哋
自然就可以得到支持

利申:個人見解 唔知係咪同樓主諗既一樣

不能同意更多

本土優先

証明我寫野唔夠精鍊，咁易就可以總結到

有好多事唔係話有就有，首先要做好心理準備，意念先於能力
有個意念，覺得自己冇能力咪提升個能力
因為做唔到而判斷件事本身錯係因果倒置
有冇諗過可能係方法唔啱？

推一推先
好多人以為革命就一定係揸槍揸大炮
其實絕大部分爭取民主嘅革命叛軍同時都係政黨黎
因為要準備一旦革命成功，推行民主選舉
自己可以立即放低武器進入政府，和平過渡
El Salvador嘅FMLN、愛爾蘭嘅Sinn Fein都係類似例子

熱狗 bye

關鍵一席要out啦
個人戇鳩鳩咁

可以分幾次屙屎時間睇

但似乎香港未有呢個人出現

強帖留名
而風俾人spin緊去打功能組別

泛民一定無

奪權
執政

冇從天而降的英雄

數據顯示大部分連登仔支持此決定

推
泛粉為大局著想唔該一齊比壓力迫泛民進化

實際全香港人都沒有呢個覺悟

唯二有既都DQ左

Well said

希望真係做到和平過渡

你指我係熱狗 ？
interesting

仲有白頭佬

我唔係要泛民贏,我係要建制輸

睇黎飯民今鋪真係大撚鑊

qg8

笑咗

中晒
六月已經開始講
14年輸 唔係因為輸有大台
而係因為當時嘅大台 全部都係垃圾

19年輸 唔係因為輸警力太強
而係因為輸完全冇大台咁濟
龍都不可以無首
更何況係龍都唔係嘅香港人

打功能組別係必然過程，因為想贏過半或三分二議席
只係社會主流好似忽略咗期望管理，冇人講輸咗之後有咩可以做
畢竟立法會選舉輸嘅機會大過贏

或者有，不過比老屎fuck頂住
比呢班人上位係我用意

我支持多D意見既, 但樓主係咪應該做左個開頭先呢

被迫成為英雄機會大d
覺悟就係為呢個時候做準備

影子政府
依家個政制根本冇撚用
如果有人組織影子政府
甚至成新政府去奪權
一定支持

唔一定要武力奪權 - 對香港人黎講梗係最理想啦
認同立法會條線要繼續玩
依個係測試邊個政治人物有支持度的方法

不過又真心一問
應該點解決一旦香港搞影子政府
中共向香港出兵武力控制的情況...

未必，可能只係d老屎fuck冇
年輕一代有諗過呢樣野唔出奇，港獨思考係第一步，下一步就係要諗執政
呢個問題冇得避，否則只會係少數派繼續掌管香港

態度正確

我都有諗過呢個問題
亦係點解我唔對進攻功能組別反感
因為我地需要更多嘅政治人才
更多嘅人去參政
為香港未來栽培一個民選總統

yes and no
同意有大台唔等於係問題，關鍵係要大台識玩

冇大台都有冇大台玩法，畢竟就算有大台都唔代表可以統一每個人意見，要分裂唔難
正如14年和勇統一唔到

如果當時大台有今日對和勇係劍盾關系理解，情況未必一樣

不過大台真正需要有想象力，可以對未來有想象先得
只係反對某樣野而存在其實立意太低，好易比現實帶住行，限制可能性

某程度上冇大台就係崔生唔同可能性思考，並且發現同相同見解的人
一齊去完成一個task
只要大眾對方向有正確理解，每個task加起黎個力量係大

最大問題係依然有好多人對個議會有「想像」，但忽略左其實係同個土匪對戰
土匪唔講道理唔講公道，佢地靠搶靠嚇靠殺
當香港人自認為係紳士肯守規矩時，有冇諗過對方根本唔會同你講規矩

TLDR: 冇執政意志就唔好諗議會路線

我知道自己目前缺點，未有決心行動
所以唔好等我
我更加唔想阻住有人做正確嘅事，我相信比我強嘅人有好多
所以拋磚引玉

唔係反對大台
而係反對販民做大台
97民主回歸到今時今日醫護罷工
事實證明販民做大台既行動都係失敗

就會變流亡政府
到時要海內外力量互相配合

關於呢方面我未諗到實際可以點做

流亡政府在外，地方組軍戰鬥……

同意
我對議會線見法都係差唔多
唔應該限死抗爭方向

黃碧雲 退位讓賢！

absolutely
人係鍾意路徑倚賴，好易睇唔清事實，或者就算明白都繼續行舊路

証明我真係寫得唔夠精鍊

槍桿子裡面出政權

Political power grows out of the barrel of a gun. — Mao Zedong

我諗黑警推翻政府仲易過黃絲...

醫護罷工失敗唔完全係大台責任，主要輸係醫護太善良
如果講大台責任，冇比到一個清晰方向係大台失職，同埋冇盡大台能力去鼓勵成員堅持落去

Dare to dream

呢個係個大方向
難度在於點保護境內人同keep住團火
未諗到有冇更好方法

肯定係，佢地而家其實已經控制住政權
否則點解有最好福利同裝備

生為自由人，就要有自由嘅覺悟，對家一直逼你響屎同兩舊屎入面揀，作為一個自由嘅人會點？

梗係俾隻中指佢，然後走，因為你嘅選擇從來都唔係屎同兩舊屎，而係整個世界，你係有權去選擇自己有咩選擇。

唔係一定要響「黑警加人工」同「派一皮」度揀一樣，你可以要一皮又減佢人工，唔好一開始就接受佢俾你嘅枷鎖。

過去幾十年對家就係一直咁逼你揀，你仲揀得好開心，覺得守住咗仲未洗食五舊屎。

你本來係一舊都唔應該食！

希望會有多啲人明

最大問題係呢個

應該保唔到。個文化唔Work。只能想法子在中共倒台後接管。

agger

奪權由攞返啲執政意識開始 唔好成日慣咗自己係少數派 弱勢 反對派 廿幾年喇

其實設立海外基金 就可以製備武器、僱用安保人員，保障到影子政府設立之處成員嘅安全 （但具體點樣入手就要諗下 譬如走私）
三萬警力依家打市民就夠，打專業安保 武力值好有限 同埋到果陣佢地唔會同你死過 最緊要留返條命
都唔好覺得僱安保就係向港共、支那開戰 中間其實仲有好多空間 未去到內戰住 小規模衝突就會多 依種時候小隊反而靈活

明樓主idea，但有啲位解答唔到我疑惑。

一、當選到入去，有民意授權嘅議員會一邊組織影子政府，咁仲會唔會一邊參與同審議埋港共立會嘅會議？全面杯葛嘅話會有咩後果？

二、你話當有事嘅時候市民要諗起向呢個影子政府嘅部門求助而非港共嘅紀律部隊，其實呢個影子政府其實規模要相當大同健全，營運資金同人工樣樣都係錢，換言之要一筆非常龐大嘅金錢。

三、咁現時喺港共政府工作嘅公務員呢？當你組織緊影子政府嘅時候，佢地應該點樣處理？唔講藍絲公務員，講手足公務員，佢地仲應唔應該繼續呢份工？要唔要諗點樣吸納呢批有經驗嘅精英？

其實俾狗拉咗嘅大部分仲在世，等時機一啱可以全部最後一次all-in

有人提議開基金……

點pm 你

巴打好細心

1. 好問題。我覺得兩個方向都可以，傾向覺得兩邊議會都參與，雖然當做得影子政府個時，立法會個議席應該都自動dq咗。如果有機會兩邊都可以參與，立法會個邊作用會係政治宣傳同表態，如果議員夠勁的話順手阻礙立法會運作又得(optional)。不過個重心始終放係做好影子政府，立法會會變成次要。全面杯葛，正如剛才所講，做得影子政府係香港應該都係冇得玩立法會，所以唔存在主動杯葛。

2. 係。我學識低，對於集資冇一個好方法。其實到到呢步同搞革命冇分別，孫中山科到水，即係件事唔係冇方法，諗唔諗到係能力問題。

３. 又係一個good point。呢樣講求香港人覺悟。首先係一定會有現職公務員加入，以我理解可能本身職級都唔低（係，公務員當中真係有黃），只係有幾多。呢班熟悉政府功能運作嘅人可以令建立政府功能過程順利d，我覺得應該吸納。另外仲可以請前公務員幫手。至於普遍現職公務員應該如何自處，呢個係佢地個人覺悟同決定。不過預期如果影子政府搞得起，將會愈來愈多人跳船。應該點處理藍絲公務員跳船？呢個我冇智慧解答。

勇武手足成為預備軍

Pish support

pish

其實本身今次區議員基本上可以叫做民意受權, 而今次武肺部份區議員所做嘅嘢已經係開始架空政府, 問題只係如何發大...

同意你嘅講法, 舊有政府收皮之時係需要有影子/臨時政府做交接, 而我地喺打體制外嘅抗爭, 國際線同街頭都好, 都應該要思想同智識上裝備自己

可唔可以解釋吓其實選入去有咩實際作用？你話政治宣傳同表態，呢樣嘢我地呢大半年一直做緊㗎喎，點解要議員做呢？仲有嘅係你假設選到入去嗰啲要超過一半都係手足先有得繼續講落去，咁當港共推緊一啲禍港政策嘅時候唔參與後果就會流會咁樣？

又，組織影子政府嘅工作邊個做決策？做入面嘅「高官」？點樣廣納人才？

要傳播思想，要講出口，d人先會識意到有呢樣野

叫緊你呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

影子政府其實比較嚴峻的一面就是需要武力。

職位唔低不等於高官
影子政府嘅工作要受新議會監察
換言之，選影子總統係有必要
呢個選舉可以係選成個班底，甚至決定埋行政架構
提名選舉所有官員定點、選舉目的等等開放討論，呢個topic好大
點樣廣納人才呢個topic已經係講緊如何建國

回應返政治宣傳同表態，其實冇話邊個做先啱，愈多人做愈好，營造一個氣氛，令人覺得好似成為主流意見咁
議員有個便利係易吸引媒體（尤其外國），方便傳播。要做到民記咁其實真係唔易。同埋就算係民記，坦白講，出咗香港其實唔多人識。
一般人鍾意權威，佢地會覺得「議員」好似高人一等，講句野都唔同d。

不過需要分返開，表態同立法會仲有冇用係無關。正如我一直講，去到呢刻，立法會只係空殼，即使過3份2議席亦唔代表一定做到野，所以先要影子政府、奪權。
過3份2議席，做到野，good end。
做唔到野，唯有推翻。
只要一日人大䆁法存在，一日立法會都唔安全。
好似禁蒙面法同琴日比人爆委托中國公司起新醫院，政府要做野唔一等要經立法會，而實際而家已經到呢一步。所以我覺得禍港政策推出係阻唔到，唯有係阻佢執行。呢個係我所講香港市民覺悟問題：如果2百萬人唔交稅會點？

而且政府要DQ議席好易，所以成立影子政府之後應該冇得玩立法會
甚至影子政府會成為非法組織

所以如果成立影子政府之後仲玩到立法會，政治宣傳同表態係少數做到嘅事。
就好似大公報幫你登廣告支持反送中咁嘅效果。
對敵方冇影響，而對我方可以係文宣

pmed

《香港憲法》草案
瑞士模式（委員會制）

序言

香港人為確立自主權，對外宣示香港人擁有香港的主權及治權，創建真正屬於香港人的政府，特此以本憲法確立制度，讓香港人及其後代能立業安邦。

第一章 主權

第1條 香港主權在於國民，國民對國家事務有最終決定權；香港國民授權成立行政、立法、司法機構，代為行使治權，公權力受國民所監督。

第2條 香港為獨立自主、平等、尊重人權、民主、法治、非宗教的單一制共和 國。

第3條 凡以香港為本位，並具有香港國籍者，不分血統、種族、性別、宗教信 仰、政治意識形態，均是香港國民。

第4條 香港國語為港語，港語及英語為主要語言，正體中文及英文為法定語 文。

第二章 人權與義務

第5條 每個人的基本權利及尊嚴不可受到侵犯。

第6條 法律面前人人平等。

第7條 不得就性別、性取向、種族、血統、膚色、社會階級、財產、語言、民 族本源、信仰、政治意識形態、身體殘疾、主張或見解，作出歧視或優待行為。

第8條 香港國民和所有境內人士有遵守香港實行的法律之義務。

第9條 不得無理剝奪他人生命；國家禁止死刑。

第10條 禁止施行酷刑，或殘忍、不人道或侮辱人格的對待或懲罰；不得進行 未獲本人自願同意或授權的醫學或科學實驗。

第11條 所有年滿十八歲且不因心理疾病或精神殘缺而被禁止的國民，享有對等的選舉、罷免、創制及複決的權力及義務。

第12條 任何人受刑事控告或因其權利義務涉訟須予判定時，應有權受獨立無 私之法定管轄法庭公正公開審問，以進行合理的審訊過程。

第13條 未經依法確定有罪前，應假定受刑事控告之人無罪，且不得強迫其認罪。

第14條 任何行為或不行為於發生當刻，未受香港法律及國際法視為有罪，均 不構成犯罪。

第15條 每個人均具法律承認人格之權利。

第16條 每個人有權得到秘密法律諮詢、向法院提起訴訟、選擇律師及時保護自己合法權益或在法庭上為其代理和獲得司法補救。

第17條 任何人有權對行政部門和行政人員的行為向法院提起訴訟。

第18條 禁止奴隸販賣及相關行為及強逼勞動。經司法機關依法命令拘禁而須 工作或服役之人；或受法律所徵召服役；或履行國民義務之工作或服役除外。

第19條 保障人身自由及安全。不得無理予以逮捕或拘禁，非依法定理由及程序，不得剝奪任何人之自由。

第20條 所有被剝奪自由之人應享有人道及尊重其固有的人格尊嚴之待遇。

第21條 國民不得僅因無力履行契約義務而被監禁。

第22條 國民享有遷徙往來及擇居的自由。

第23條 保障自由進出香港之權利，受法律規定人士除外。

第24條 合法身處香港境內但沒有香港居留權的人，非經依法判定，不得驅逐出境。

第25條 保障私生活、家庭、住宅或通信不受侵擾；不得非法破壞國民之名譽及信用。

第26條 保障秘密通訊之自由。

第27條 保障新聞、集會、遊行、請願、結社之自由。

第28條 保障組織、參與或不參與工會之權力；保障罷工或不罷工之自由及權力。

第29條 保障工會在罷工或勞資糾紛的集體談判權。

第30條 保障出版之自由，並保障知識產權之權利。

第31條 保障思想、信念及宗教之自由。

第32條 保障私有財產。

第33條 保障自由選擇職業之權利。

第34條 保障意見不受干預之權利。

第35條 保障發表自由之權利；此種權利包括以語言、文字或出版物、藝術或自己選擇之其他方式，不分國界，尋求、接受及傳播各種消息及思想之自由，但必須尊重他人權利或名譽；或保障國家安全或公共秩序，或公共衞生或風化。

第36條 保障自由婚姻的權利，以及自願生育之自由。

第37條 保障進行學術研究、文學或藝術創作和其他文化活動的自由；未經法律容許不得以任何形式侵害學術及宗教場所。

第38條 所有兒童及未成年人士，有權享受家庭、社會及國家為其給予之必需保護措施。

第39條 合資格國民均有參與政事或擔任公職的之權利。

第40條 合資格國民均有普及而平等的選舉權。

第41條 保障基本教育之權利。

第42條 保障獲知法律條文之權利，政府須公開法律條文予公眾查閱。

第43條 保障國民依法享受社會福利和退休保障之權利。

第44條 保障國民有尊嚴地居住在符合基本條件的合適住屋。

第45條 保障國民有接受基本醫療治療的權力。

第46條 香港境內的非國民，依法享有本章規定的香港國民的權利和自由。

第三章 公決

第47條 符合資格的國民有權以全民公決之形式，修改憲法條文及對各級政府或議會的決定或重大議題進行複決；或罷免公職人員，或要求解散議會而重選。

第48條 國家制定有關全民公決之法律，訂立全民公決決議之統一格式；確保定期舉行全民公決；確保國民認知支持及反對決議之意見，並合理地告知投票結果之影響；訂定全民公決之程序；規定行政機關鼓勵及教育國民參與全民公決。除不符合全民公決決議之統一格式外，不得否決全民公決之進行。

第49條 修改憲法之全民公決提案須在三個月內，獲得十萬名符合資格國民連署或由三分之二的全體國會議員支持，方可交由全民公決。國家委員會及國會有權就提案條文提出建議，惟不得扭曲提案者原意。

第50條 針對中央政府或國會的決定或重大議題，或罷免中央層級的公職人員，或要求解散國會而重選之全民公決提案須在三個月內，獲得五萬名符合資格國民連署或由二分之一的全體國會議員支持，方可交由全民公決。

第51條 針對地方政府或議會的決定或重大議題，或罷免地方層級的公職人員，或要求解散地方議會而重選之全民公決提案須在三個月內，獲得該行政區二萬五千名符合資格國民連署或由二分之一的全體地方議員支持，方可交由該行政區國民公決。

第52條 全民公決需要至少三成合資格國民參與方宣告有效。

第53條 全民公決以簡單多數形式表決。

第54條 國民、各級政府及議會須遵從全民公決之結果。

第55條 戰爭、戒嚴、緊急狀態期間，不得展開或延續全民公決程序。

第56條 最高法院有權就全民公決，依法處理違憲覆核或司法覆核之審查，並提出建議。

第四章 國家立法機關

第57條 香港國會為香港的一院制立法機關，由國民直選產生。

第58條 香港國會有權依照法定程序制訂、修訂、廢除法律；審理及表決議案；批准宣戰、媾和、條約、戒嚴、緊急狀態；傳召或質詢行政部門人員；批准稅收、公共開支；推選國家委員會成員；通過最高法院首席大法官、最高法院大法官任免；彈劾或罷免國家委員會委員或國會議員；處理國民申訴；以及就國家重大事項作出討論。

第59條 香港國會各類會議必須公開進行，法律容許的情況除外。

第60條 香港國會會議內容、表決結果須向公眾發布。

第61條 香港國會議員在會議上的發言，不受法律追究。

第62條 香港國會議長由國會議員選舉產生。

第63條 香港國會議長負責定期召開及主持國會常務會議，及會議秩序。

第64條 香港國會議長可按國會議員請求，召開緊急會議。

第65條 香港國會議員由直接選舉產生，任期四年。

第66條 香港國會議員需年滿十八歲，不得擁有外國國籍；不可兼任行政、司法機關或軍隊職務。

第67條 香港國會七成議席為地區直選議席，各大選區人口每逾九萬，則增選一個議席，再按法定程序劃分選區，以單議席單票制選舉議員；三成議席為全國不分區議席，以比例代表制的最大餘額法及黑爾數額方式選舉議員。

第68條 若國家委員會委員或國會議員涉嫌瀆職或作出不當行為，由國會表決對國家委員會委員或國會議員的罷免案。若有全體國會議員的三分之二贊成，則通過罷免案。國會有權向國家委員會進行信任投票。

第69條 香港國會自行訂立議事規則，決定議事程序。

第70條 香港國會設立獨立警區，國會警察負責國會保安，聽命於國會議長。外來警察或軍人除獲國會議長許可，不得進入國會，以彰顯其獨立主權。

第五章 國家行政機關

第71條 香港國家委員會為國家最高行政機關，向國會負責。

第72條 國家委員會必須捍衛憲法及國家主權。

第73條 國家委員會由十三名委員組成。

第74條 國家委員會委員在每次國會改選後，經政黨或公民聯署提名，再由國會議員選舉產生。若國會未能在九輪投票中，選出國家委員會委員，國會宣告解散，由國會議長、各黨團代表、行政機關公務員首長暫時組成臨時國家委員會，維持基本運作，兩個月內重新選舉國會，及重選國家委員會委員。

第75條 國家委員會委員任期不超過四年，可連任一次。

第76條 合資格國民可參選國家委員會委員。

第77條 國家委員會委員及行政機關人員不得兼任立法、司法機關、地方公職人員及軍隊職務；不得從事其他營利性的活動；不得擁有外國國籍或居留權。

第78條 國家委員會由主席主持會議。國會在選出的國家委員會委員中，選出主席及副主席，任期一年，不得連任。主席及副主席與其他國家委員會委員地位對等。

第79條 國家委員會委員出缺時，由國會重新選出人選。

第80條 國家委員會以集體領導形式作決定。

第81條 國家委員會委員應確保國家行政機關，合理地組織並監督其委託任務的良好執行。國家行政機關分為多個部門，每個部門均由一名聯邦委員會委員領導。

第82條 國會通過的法案，在十四日內交由國家委員會委員審視及予以同意後，由主席代行簽署，並於憲報作公告方可生效。

第83條 國家委員會依法授權主席代表國家，依法行使締結條約之權力。

第84條 國家委員會依法授權主席代表國家，簽發國書和派遣駐外國使節，並 接受外國國書並接待外國駐香港使節。

第85條 國家委員會依法授權主席任免文武官員。

第86條 國家委員會依法提名最高法院首席大法官、最高法院大法官人選。國家委員會依法授權主席委任獲國會確認的最高法院首席大法官、最高法院大法官人選。

第87條 國家委員會可提呈國會批准大赦、特赦或減刑。

第88條 國家委員會委員為國家武裝部隊聯席總司令，可向國會提出對別國或組織宣戰。

第89條 國家委員會依法授權主席頒布緊急狀態令或及戒嚴令，一星期內須獲國會追認，否則命令即時失效；若頒布緊急狀態令或及戒嚴令時，國會正值休會期，則由時任國會議長及最高法院首席大法官共同確立追認。

第90條 國家委員會委員應於就職時宣誓，誓詞如下：
「本人，（姓名），謹以至誠，向全國國民宣誓，本人必定效忠香港，遵守憲法，盡忠職守，服務國民，保衛國家，不負人民付託。此誓。」

第91條 當國會或全民公決通過罷免國家委員會委員，或因國家委員會委員死亡、辭職或暫時喪失能力而不能執行其權力及職務，由國會應重選委員填補空缺。當國會通過對國家委員會委員之不信任動議，或國家委員會提出的財政預算草案不獲國會通過，或全民公決通過對全體國家委員會委員之罷免案，則由國會重選國家委員會委員。若國會任期只剩兩個月，則無須即時展開國家委員會委員選舉程序。由國會議長、各黨團代表、行政機關公務員首長暫時組成臨時國家委員會，維持基本運作。

第六章 國家司法機關

第92條 香港司法機關於香港依法行使司法權。

第93條 香港司法制度以普通法、衡平法運作，並設立陪審團制度，必須公
平、公正審訊，除法律容許的情況外，須公開審訊及審訊、判決內
容。

第94條 香港最高法院為香港最高司法機關。

第95條 香港最高法院有違憲審查權、釋憲權，當憲法引發爭議時，最高法院
有權對憲法條文進行解釋；當行政、立法機關作出違憲行為，最高法
院有權裁定相關行為、行政決定、行政命令、獲通過的法案違憲，並
頒令禁止。

第96條 香港最高法院首席大法官、最高法院大法官由國家委員會向國會提
名，國會通過任命後，由國家委員會主席委任。

第97條 香港最高法院首席大法官、最高法院大法官為終身職務，非受刑事處
分，不得免職。

第98條 香港最高法院首席大法官、最高法院大法官需年滿四十歲，不得兼任行政、立法機關、地方公職人員及軍隊職務；不得從事其他營利性的活動；不得擁有外國國籍或居留權。

第99條 最高法院大法官由八人出任。

第100條 香港各級法院的組織和職權由法律規定。

第101條 若香港最高法院首席大法官、最高法院大法官受刑事處分，香港國會
三分之二議員通過罷免案，則被免職。

第七章 地區行政

第102條 香港以兩級地方行政區管理地方吏治。

第103條 香港一級行政區為國家最高級的地方行政區。

第104條 全港按人口比例，劃分一級行政區，各設行政區議會及首席部長，由
民選產生。

第105條 一級行政區首席部長負責執行行政區議會通過的決議，統籌區內的行
政管理工作。

第106條 行政區議會職能監督行政區內警局、消防局；管轄康樂場地、各類牌
照、國營機構；管理社會福利和公共建設；負責將資源分配予行政區
轄下的二級行政區。

第107條 香港二級行政區沿用區議會模式運作，按人口比例於全國分為十八個
小區。

第108條 香港二級行政區選民，各自選出地方管理委員會主席及區議會議員，
負責地方民政事務，分配地區資源，並作地區諮詢功能。

第109條 香港政府委派專員到各小區協助民選代表監督地方行政，確保地方官
僚體系得以順利運作。

第110條 香港一級行政區首席部長需年滿十八歲，任期四年，可連任一次。

第111條 香港一級行政區行政區議會委員需年滿十八歲，任期四年。

第112條 香港二級行政區地方管理委員會主席需年滿十八歲，任期四年，可連
任一次。

第113條 香港二級行政區區議會議員需年滿十八歲，任期四年。

第114條 香港地方行政區的議會必須由民選產生，不得委任議員，選區按法定
程序劃分。

推呢個

高汁

做緊其他野ｓｏｒ

做實事

唔緊要，我都work from home 緊

如果香港要建軍，建議徵兵制。

我溫緊書

同意
太平日子當全民建先計劃
比d爭札

健身

發夢寫咗一部香港憲法

上年寫過一部內閣制為政治體制嘅憲法
而上面係前排參考瑞士憲法去寫嘅委員會制+直接民主元素嘅憲法
我知冇可能急獨 但如果連有關獨立嘅想像都冇 咁就好難達成 就好似如果人類冇飛到天空嘅想像 就唔會有一日發明到飛機甚至太空船

啱

議會路線就一定要有執政意識，要奪權
巴打講得幾清楚

戰略上係應該要行埋議會路線
但前提係要入到去嘅人 有奪權嘅覺悟 而唔係永續議席同權位

Btw 其實立會係唔係真係可以全面繞過？你睇下姓駱個個咁強硬法就知有function。至少短期而言，成功選到入去係可以投票繞起個政府部分既財政個運作。如果最終令到佢解散立會

老實咁講，個政權係自把自為架啦，但係佢裏面個架構都依然係會掣肘佢，同埋香港人D錢依然係佢手上。未做到全面分裂同對抗，咁究竟重爭唔爭？

係大家都係預測嘅情況之下，你個解讀都係一種可能
反而我覺得個重點係繞過立法會你都冇佢乎
JR又可以同你玩幾年，而對家想做嘅野係呢個時間可以做曬

我份人悲觀，雖然認同議會線係短期可見而且比較實在方向，但預期最後不似大家所期望。
會唔會浪費咗時間同資源？唔會
呢d失敗加起黎，會幫到班未醒嘅人
到個時，一早醒而有準備個班人就會得到更大聲勢

政黨內的議席常客仍要養妻活兒,供書供樓.又要帶領一群等緊上位的弟子.又要發展黨務,埋更多庄腳..泛民眾黨除了現有席數,必定要再搶多幾席以滿足跟著他們揾食的人.
剩下幾多席,讓你們去競逐呢?
...
仲有幾個月,大家又可以看著一個又一個泛民人士出來澄清自己不支持港獨.強調自己不認識/認同勇武..正經莊重地宣誓效忠共產黨.堅決維護一國%制.....

全部我都好賺同，除左高風險果part

p牌照推

用<楊鱷Q>做文宣,提醒選民,勿再選Dead Body了.
這個的文宣,或有可能喚醒香港人,提醒港人我們曾有過這件關鍵歷史.這或可令香港人覺悟.

嚟緊9月就立法會選舉啦
5月頭就會截止登記
無論你係地區直選定係功能組別
各位手足都快啲登記做選民啦
特別係啱啱足夠18歲嘅各位手足
呢個係最低成本為香港出一分力嘅方法啊

)_eSign.pdf

大家快啲填左上面呢份表格之後寄返去啦

反抗！

樓主，你講多d就會被熱狗

其實唔明點解被熱狗

等你被熱狗果日就會明

借(五區)攬選(功能).產生民間普選.

推推

推
個核心問題係而家會去選嘅係冇呢種覺悟
甚至連投嘅人口講話有但實際都係冇
然後用各種藉口去推卸 再搵個所謂嘅新出口

多謝巴打補充呢個觀點

我真係冇咁好氣 係啲自high人面前寫得咁文雅
每次都將自己底線放低 又將人歸邊鬧
不斷去諗點護航
完全唔諗當人地係呢條路有36計點拆
難怪嘅 沈教授咁ideal人人都讚好

提個陣就鬧自己人
發生咗就鬧敵人
每次好似恍然大悟咁
唉

我一個普通人都諗到呢d，沈教授更加應該諗到
佢唔講呢d，我覺得係佢理解一般人冇覺悟，但好想議會線成功，於是將件事包裝好，淨係講實際操作，聽落易入聽，比到人希望，以致多d人覺得可以參與當中。
畢竟人都係鍾意聽自己鍾意嘅意見，同埋行議會定影子政府最需要係人
同埋如果議會真係重奪到，的確可以係good end

我盡量唔從負面陰謀理去理解，因為冇法証實，無為令自己立個假想敵

仲有幾個月就要開始，但到宜家都唔見各政黨討論，又唔見有新人會加入，大家好似冇共識要一齊贏要好好利用哩個機會咁，好擔心。

作為普通市民，我地可唔可以增加輿論壓力令佢地知道佢地必需有共識比如入到去要合作甚至有你提議嘅影子政府計劃？至少喺2020年點利用美國人權法做番政府？

我地係咪要開始倒數，仲有幾多日就選舉，迫候選人有個交代？另外都令美國知道我地唔係認可哩個立法會制度，我地只係盡我地所能對抗個政權？

到時入到去過半數
話知你日日入去火魔都無事啦
一表決就無罪~

希望係咁啦

推

樓主平時睇開咩書
有冇書介紹下 有咩啟發到你有咁心水清嘅價值觀

其實講得幾好，一路以嚟黃營嘅政治人物就係太保守，停留喺得把口，學吓啲保皇咁無恥使橫手未嘗唔係一個好方法，議會都有好多空間發揮

可唔可以推上fb twitter俾其他人睇

樓主而家唔係熱狗式叫你唔好選立會
係叫你選得就要有個心態有個最終目標係推翻呢個制度喎

再次強調我真係冇乜學識
平時書都冇睇，所以一講理論就會露底

不過我鍾意睇社論文章，見到陶傑、李怡一定睇
鍊乙琤唔係成日睇，真係好長
影響我最深係鄭立，鄭立對時事睇得透，不過講行動就唔一定好
同埋連登、立場時不時都有d有益野睇

另外推介幾個睇開嘅youtube channel:
cheap, rthk, 啾啾鞋, 透視中國（及相關channel）
唔多睇劉世良

其實思考方法都重要，我鍾意了解本質，可以幫助我唔比表象影響

more than welcome

佢都係好心提我個結果姐，唔洗太介意

這樣可以怎樣呢？打一定不夠人打，如果一直行勇武這條路，只會不斷送頭，現在只可以從現有的制度去制衡。

呢篇文唔係講勇武，而係講用一個制度打另一個制度

幫推

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

Up完一陣睇

Agger，拋多舊要解決的問題-police state

反轉咁諗啦
港共到而家都未倒台 係因為仲有民望支持
個所謂民望唔係黎自民調 而係稅收

班狗屎垃圾官到而家都唔需要敗走
唔係因為藍絲廢老嘅支持
而係一班清醒咗但繼續含淚交稅嘅香港人

我認同所有方法最終要指向同一點
因為所有人嘅目標係一致 就係推翻港共
所以唔會怪責其他人 任何方法都有試嘅價值
但港共資金來源一日未斷
街頭抗爭就無完嘅一日
死嘅年青人只會一個接住一個
都係無完嘅一日

done

[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

武力：
a 僱傭兵
b 自警團
c 全民武裝
d 駐美軍

邊樣易做，自己諗。

係，做定輸既準備，要令大家知道輸左唔係就係完結

P

Pusshhhh

致 想争9功能座位的人:
香港現時共有29個功能組別!!!!!!共35席!!!!!!!!!!(超過30席係樹根式的建制地盤)
我們有幾多個4年??等你們慢慢一屆再一屆的增加議席酬金,而要我們犧牲我們餘生,等你們去贏議席?請你們另起爐灶吧,不要被4年一次的玩意,拖死我們.謝謝.

中

我全都要

樓主, 有冇人屈你係五毛?

依家好似邊個批評立法會選戰就變左五毛

我估我比人當熱狗多d

不如再開過 舊po難推

過埋今晚先

你再開講聲 我搵人幫你推

今晚我都係推咗831先

其實就算係大灣暉
我覺得佢都係賭緊垃圾會輸左
班迷信制度既港豬會覺醒個制度係垃圾 從而想改變
但其實係豪賭黎
如果咁都賭唔到班豬覺醒
只會係2014年翻版

Agree, 但求 execution plan

推 雖然P牌推唔到

execution plan留比搞緊影子政府嘅人諗
我提出個心理準備先

輕輕一推

我都有覺悟坐習近平個位，但點樣做到先係最大問題
見到成立自己軍隊嗰part，真心諗唔到可以點做先可以同警隊抗衡，更唔好話老解

主權在民

可以由私人武裝組織做起，所有訓練係境外

泛民醒未

冇跌過就唔會學得識
泛民大部分俾人DQ晒，先可能會有返啲覺悟，如果唔係只會永遠停留係最黑暗一天既階段

fans就分兩批，死忠就冇野好討論
因為反送中先留意下既政治bb班fans，仲抱有贏左就有希望既心態，好似16年咁，而唔知對家為左唔俾你玩而無所不用其極

結論：我都覺得好唔樂觀

+1

有用post推

Up up up

多謝打4千幾字出嚟嘅手足

黃絲豬冇覺悟
完。

P牌推一推

好似愛爾蘭獨立運動咁

做老黑 = 搞影子社會 = 結社組黨 = 奪取國家(政府?) 權力
所以我地就係有覺悟，
而你地行議會路線既覺悟會唔夠，要讓路俾有更大覺悟既人去行。

喂大佬，你都講得出奪權啦，
你居然叫人讓路?
而讓路既準則係 有更大覺悟者優先
但所謂既 覺悟 邊個去決定高低?
樓主去決定?
有料既你就出去選，用你所講既 覺悟 去奪D權返黎俾自己，
去叫人讓路，不如去乞食啦

Pish

應該朝早推
而家無人

very good

咁泛民全體係咪應該退位讓賢

我估樓主無斷定咩咩會唔會成功，或者邊個應唔應該讓路，
只係希望大家有返應有既覺悟

其實都係，我信人會改變，只係每個人速度唔同
呢刻可能泛民仲係冇意識，唔代表佢哋之後唔會有，正如今日佢哋識不割。
不過為香港好，呢刻未有意識就不如比其他人選

跟本冇呢支歌仔唱
不如開始上twitter同美議員講啦
唔知有冇用都好
好過玩完制度後個個完全失望
好似14後冷感晒

真心覺得入議會贏到可能性唔大
事關區聯都係六比四咁贏

今日手足證明咗
佢哋有赴死嘅意志，去打狗，去食彈，麻包，突襲
如果你選揀將有限嘅資源投落去選舉，唔係不惜一切去用政治手段去奪權，咁你只係將啲資源倒落咸水海，仲要唔係用嚟酬庸返手足嘅付出同犧牲

政府嘅合法性明面上係社會契約，但係現實啲咁講，係香港會係武力。一日有3萬，而我地無足夠對等嘅武裝，都做唔到你口中嘅野。

我意思係架空政府嗰part

臨時政府其實要起到嘅首要前題係咩？
如果係民意嘅話要幾多？
另外架構方面係要維持三司13局？

講得好

樓主講得好啱。通常呢啲post都會引黎大批五毛

樓主整理左議會抗爭既現實考慮
入議會就要有覺悟要搞影子政府
做番反對派要做既野

認真投票真係無所謂，但明知中共滲透
功能組別中共大可以用錢解決
你識整工會，佢唔識？
最後立會輸，香港人唔好失去意志
繼續增加政府管治成本
終會有光復一天

推比有識之士思考方向

我睇哂！推！

黃絲話唔好阻住佢地選黃絲特首

一日唔換走依個政權，依個班子，你嘅boss就永遠係中共，所有野到最後又會再嚟過。
根本好多現有嘅野，set嚟就係要我地點同佢玩都輸，仲同佢困獸鬥咩屌。

香港獨立 唯一出路

泛民從來無執政意志係事實
功能組別存在咁多年原來今年先有得進攻既
係邊個一路維持自己民意64比但係議會唔過半呢個政治現實？
當香港人呢8個月決定摒棄建制出黎抗爭、配合外國做嘢
又係邊個死要收成期吹風帶返香港人走一條20年前已經應該走既回頭路？

721 831 101 1111 1112 1117 1118

正解 推

贏到議會可能性係唔大，不過外國幫助並唔係想象中可靠
最後都係要香港人自救

有執政意志既區議員立法會議員，希望你地可以組隊暗地裡寫定未來既法律，第時可以推出黎

有d野係要境外做然後境內配合

呢幾個問題開放討論，冇一定答案
可能首要議題係點集資同建軍
民意其實都要香港6成選民支持，呢個並非冇可能，只係睇大眾進化成點
政府未來結構應該係點呢個我冇諗法，唔係好識相關野，不過要解決目前權責不清楚問題

只有想象力先救到香港

正確

最後都會明白的

應該就要咁玩

好文一推

現實係，選到嘅人冇/未識用佢地嘅力量做事。
柒既人我見得太多，搵到真正能幹麻煩彈比我

需要有執政意志

香港獨立
唯一出路

香港獨立

sad but true

pushhhh

但有個問題
港共拎住大水喉
影子議會冇資源點擴展影響力？（假設最壞情況下下緊急法繞過議會）
冇資源去拉攏勝利球迷（淺藍&中立）既話，咪會變左徹底割裂黃藍
仲有武力問題（最大問題）

雖然本人認為不參與及無限延遲立法會選舉舉行才更符合當日7月1日勇武手足衝入垃圾會及五大訴求的方向
但是如果手足認為進攻立法會並無與五大訴求相違背，我絕對尊重，尤其曾付出的手足永世支持

希望大家做一件簡單的事支持國際戰線

通過不同渠道去促請持有廣泛民意代表的泛民議員前往美國進行遊說工作，以「沒普選，即制裁」的原則，報告港共在民主進程上的不作為及法治已死，並要求美國實施制裁。

洗板又得 文宣圖又得 親身叫又得 最緊要越多人做

區議員個班已經坐定定有糧出。立法會又一個可以踩住人上既機會

agget

True

下篇文會講多d

所以要比班想做野嘅人玩

搞暴力線嘅，何嘗有被人拉，拉人打，俾人殺嘅覺悟？

成日鳩叫話而家打緊仗，你要搞到黑警死全家，咁黑警打拉殺你好出奇？

面對鎮壓，唔係plan下一次點做好啲，而係喺度自憐話黑警點點點，有本事你獨立到咪想點清算都得啦

但班全共闘喺度日割夜割，我又睇唔出暴力系又幾有前途

你覺得應該要點做？

首先 要有權力同認受性

做到你所講嘅當然好
但依家個問題係唔夠有覺悟嘅人去選，同埋除咗覺悟仲要講能力
老實講好多本土派/革命派嘅思想好進步，但佢地個人能力同魅力唔夠
始終太後生又冇資源做backup，就算肯參選都未必嬴到/有能力做改革
依家俾泛民渣住春袋係因為班泛民真係有經驗、知名度同資源

agree,主要佢哋有資源
如果泛民成功換代，個風氣已經好唔同

講真如果你有十個天琦level嘅人去選
洗鬼講咁多嘢叫人讓路咩，嬴撚咗泛民啦

雖然唔想咁講
但要認清事實係依家本土派啲人都係好唔掂
冇做政治領袖嘅能力、性格、氣量
冇咁上下能力嘅話俾你入到去都做唔到改革
我都想大家成才，但暫時真係未睇到

大部分認同
但可唔可以唔好下下都紅字
會唔想睇落去

sorry
會改善下

臨時政府前用區議會17區執政，同朋友都討論過呢個方案

唔可以浪費呢個機會

其實區議會點執政到
區議會擺明用行政手段就廢到你武功
有覺悟嘅話具體可以點做？

簡單講 就係要有執政意志

有道理 希望真係有執政決心既人入到去

區議會有個限制係funding靠政府
不過有啲實務可以諗下用區議會名義統含，透過區議員去搞或者募捐
例如組織返d社區體能訓練、武術訓練，甚至團練，義務巡邏隊等等

其實解決到funding問題，有好多野可以推動

如果我剩係要一堆橡皮圖章入去鳩噤反對既話
請問要d咩能力？
好似保皇咁選d弱智入去都得啦

係唔需要能力，但鳩撳反對攬炒嘅立場唔係個個黃絲都接受到正如好多黃絲想要一萬蚊

咁你叫黃絲搞好內部分歧先
自己都未統一立場就想要白票黨同本土派投票比你

最起碼要投反對票既時候唔好投讚成票之後再話反正都唔夠票反對

所以我好欣賞北區區議會主席個決心

推唔郁
希望多啲人眯到 為思想準備

上

黃色蒲公英基金
成立於美國 已得國税局認
海外手足為香港人成立嘅

Up

Well said, up!

推
(緊急)(突發)(九十二籤手足)(放炸彈封關手足)(眾籌)香港革命軍要經費

玩香城online入左黎，發現3日前miss左個好post依家都推唔起了

我會重開

入黎做任務

覺得好無力？不如試下其他方法集合力量

講得好！

我認為新政府成立都可能需要公投，推推個公投方案，點睇？
___________________________
[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

good idea

議員見唔見到!!!!

杜生話想搞基金會

觀察中

如何推一把

幾時講

我覺得可能大家誤會咗，佢想搞下笑多d

唔係連登睇到話攞果一萬出嚟成立基金會，然後普選blah blah blah咩

其實成日質問人地有咩plan既人係咪唔識思考?
呢個運動一直延續落去就係因為無大台
做伸手黨拎plan既人就係擺脫唔到大台
所以先會有有心人吹進攻功能組別風向
但就唔去思考進攻功能組別同爭取2020雙普選係兩個極端

香港人係要贏香港返黎然後建立自己公義既制度
唔係繼續支持不公義制度

如果自問自己諗唔到屬於自己既plan又做唔到勇武
不妨睇下其他人(文宣組, twtter組...)點做, 做緊乜, 然後再學習
再諗真D自己乜野都做唔到, 就認左佢
唔好無事亂搵事黎做
乜都唔做至少比做負面工作對呢場運動傷害更少

其實好的大台>>冇大台>>>>>>>>>爛大台

高質post 用任何手段 光復到香港就得

有意行議會線嗰啲人喺議席到手前/後可以係兩種人

權力令人腐化

所以都係要靠外國勢力介入

第二篇文已經有first draft，等適當時機先出

我覺得佢係有第二個意思

已重開

有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位 (2) with 後記

有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位 (2) with 後記

認真答，搞新政府企得住第一要有錢，第二要武裝軍隊，三要市民支持。前兩者要外國政府背後支持，而家歐美自己都大亂，中美貿易戰隨時都要停，歐洲一定更奶共，點會仲支持你香港呀？

唔係無政界中人想像，係大家都知無可能，如果你覺得有可能就要提出一個有可行性嘅計劃，唔好得個 up 字

推……唔郁嘅？

P牌制服之禍。

市民支持係首先，民眾一日唔覺悟，一日冇機會
而民眾要覺悟，好多時要靠一玩「政治明星」
如果呢班人唔醒，民眾醒都係唔夠，因為呢班人有networking，就係可以幫手爭取外國支持
呢篇文講緊心態，心態不正，唔洗講方法
個心態係：唔係獨立可唔可行先支持，而係獨立本身應該唔應該
唔好下下即時跳去you no gun
路係人行出黎，連行都唔願行，咁就等死